ddl
create table a(a, b, c); create table b(d, e, f);
----

query apply=ConstraintLifting
select * from (select a, b > 1 from a where a > 1 and b > 1 and c > 1);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from (select a, b > 1 from a where a > 1 and b > 1 and c > 1);
 + ConstraintLifting"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A| 1: Q1.c1 }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) > (1)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="Q1.c1" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: (Q0.c1) \> (1) }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) > (1)" ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c1) > (1)" ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c2) > (1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query apply=ConstraintLifting
select * from (select a, b > 1 from a where ? > 1 and (a > 1 or b > 1));
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from (select a, b > 1 from a where ? > 1 and (a > 1 or b > 1));
 + ConstraintLifting"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A| 1: Q1.c1| (?:0) \> (1) }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="((Q1.c0) > (1)) OR (Q1.c1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: (Q0.c1) \> (1)| (?:0) \> (1) }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="((Q0.c0) > (1)) OR ((Q0.c1) > (1))" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query apply=ConstraintLifting
select * from (select a from a where a > 1 group by a);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from (select a from a where a > 1 group by a);
 + ConstraintLifting"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q3.c0 as A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q3 -> Q3 [ label="(Q3.c0) > (1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:Select"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q2.c0 as A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q2 -> Q2 [ label="(Q2.c0) > (1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Grouping"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q1.c0 as A| GROUP Q1.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| 2: Q0.c2 as C }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) > (1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q3 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q2 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query apply=(ConstraintLifting,PushDownPredicates)
select * from (select a from a where a > 1 group by a);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from (select a from a where a > 1 group by a);
 + ConstraintLifting + PushDownPredicates"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q3.c0 as A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:Select"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q2.c0 as A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Grouping"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q1.c0 as A| GROUP Q1.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| 2: Q0.c2 as C }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) > (1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q3 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q2 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query apply=ConstraintLifting
select * from (select * from a where a > 10) a left join b on a.a = b.d left join b c on a.a = c.d;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from (select * from a where a > 10) a left join b on a.a = b.d left join b c on a.a = c.d;
 + ConstraintLifting"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| 2: Q5.c2 as C| 3: Q5.c3 as D| 4: Q5.c4 as E| 5: Q5.c5 as F| 6: Q5.c6 as D| 7: Q5.c7 as E| 8: Q5.c8 as F }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q5 -> Q5 [ label="(Q5.c0) > (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:OuterJoin"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c0 as A| 1: Q3.c1 as B| 2: Q3.c2 as C| 3: Q3.c3 as D| 4: Q3.c4 as E| 5: Q3.c5 as F| 6: Q4.c0 as D| 7: Q4.c1 as E| 8: Q4.c2 as F }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(P)" ]
            Q4 [ label="Q4(F) as C" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q3 -> Q4 [ label="(Q3.c0) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:BaseTable B"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as D| 1: c1 as E| 2: c2 as F }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:OuterJoin"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A| 1: Q1.c1 as B| 2: Q1.c2 as C| 3: Q2.c0 as D| 4: Q2.c1 as E| 5: Q2.c2 as F }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(P) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(F) as B" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q2 [ label="(Q1.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| 2: Q0.c2 as C }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) > (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:BaseTable A"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q5 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q3 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q4 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q2 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q0 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
}

----
----

query apply=(ConstraintLifting,PushDownPredicates)
select * from (select * from a where a > 10) a left join b on a.a = b.d left join b c on a.a = c.d;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from (select * from a where a > 10) a left join b on a.a = b.d left join b c on a.a = c.d;
 + ConstraintLifting + PushDownPredicates"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| 2: Q5.c2 as C| 3: Q5.c3 as D| 4: Q5.c4 as E| 5: Q5.c5 as F| 6: Q5.c6 as D| 7: Q5.c7 as E| 8: Q5.c8 as F }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:OuterJoin"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c0 as A| 1: Q3.c1 as B| 2: Q3.c2 as C| 3: Q3.c3 as D| 4: Q3.c4 as E| 5: Q3.c5 as F| 6: Q4.c0 as D| 7: Q4.c1 as E| 8: Q4.c2 as F }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(P)" ]
            Q4 [ label="Q4(F) as C" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q3 -> Q4 [ label="(Q3.c0) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:BaseTable B"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as D| 1: c1 as E| 2: c2 as F }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:OuterJoin"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A| 1: Q1.c1 as B| 2: Q1.c2 as C| 3: Q2.c0 as D| 4: Q2.c1 as E| 5: Q2.c2 as F }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(P) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(F) as B" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q2 [ label="(Q1.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| 2: Q0.c2 as C }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) > (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:BaseTable A"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q5 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q3 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q4 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q2 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q0 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
}

----
----

query apply=ConstraintLifting
select a, b from a where a > 10 and b < 10 and c = 10 union select a, b from a where a > 10 and b < 20 and c = 10;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a > 10 and b < 10 and c = 10 union select a, b from a where a > 10 and b < 20 and c = 10;
 + ConstraintLifting"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q4.c0 as A| 1: Q4.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q4 -> Q4 [ label="(Q4.c0) > (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:Union"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Enforce (DISTINCT TUPLES)| 0: Q2.c0 as A| 1: Q2.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A| 1: Q1.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) > (10)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c1) < (20)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c2) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) > (10)" ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c1) < (10)" ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c2) = (10)" ]
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q4 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q2 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q3 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query apply=(ConstraintLifting,PushDownPredicates)
select a, b from a where a > 10 and b < 10 and c = 10 union select a, b from a where a > 10 and b < 20 and c = 10;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a > 10 and b < 10 and c = 10 union select a, b from a where a > 10 and b < 20 and c = 10;
 + ConstraintLifting + PushDownPredicates"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q4.c0 as A| 1: Q4.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:Union"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Enforce (DISTINCT TUPLES)| 0: Q2.c0 as A| 1: Q2.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A| 1: Q1.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) > (10)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c1) < (20)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c2) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B| 2: c2 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) > (10)" ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c1) < (10)" ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c2) = (10)" ]
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q4 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q2 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q3 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----
