ddl
create table a(a, b); create index aa on a(a);
----

query
select * from a;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from a;
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ 0: Q0.c0 AS A|1: Q0.c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query
with b(b) as (select a from a) select * from b;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="with b(b) as (select a from a) select * from b;
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Select"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ 0: Q2.c0 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ 0: Q1.c0 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ 0: Q0.c0 AS A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q2 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query
with b(b) as (select a from a), c(c) as (select b from b) select * from b;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="with b(b) as (select a from a), c(c) as (select b from b) select * from b;
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster8 {
        label = "Box8:Select"
        boxhead8 [ shape = record, label="{ 0: Q4.c0 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ 0: Q1.c0 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:Select"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ 0: Q0.c0 AS A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q4 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query apply=Merge
with b(b) as (select a from a), c(c) as (select b from b) select * from b;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="with b(b) as (select a from a), c(c) as (select b from b) select * from b;
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster8 {
        label = "Box8:Select"
        boxhead8 [ shape = record, label="{ 0: Q0.c0 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----

query apply=Merge
with b(b) as (select a.a from a, a b where a.a = b.a) select * from b, b c;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="with b(b) as (select a.a from a, a b where a.a = b.a) select * from b, b c;
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ 0: Q5.c0 AS B|1: Q7.c0 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
            Q7 [ label="Q7(F)" ]
            Q8 [ label="Q8(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q5 -> Q6 [ label="(Q5.c0) = (Q6.c0)" ]
            Q7 -> Q8 [ label="(Q7.c0) = (Q8.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable A"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q5 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q6 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q7 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q8 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
}

----
----

# @todo bug: predicate referencing deleted quantifier
query apply=Merge
with b(c) as (select a from a) select * from b c, b d, lateral(select a from a where c.c > 10 group by a);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="with b(c) as (select a from a) select * from b c, b d, lateral(select a from a where c.c > 10 group by a);
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Select"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ 0: Q8.c0 AS C|1: Q9.c0 AS C|2: Q6.c0 AS A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
            Q8 [ label="Q8(F)" ]
            Q9 [ label="Q9(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster9 {
        label = "Box9:Grouping"
        boxhead9 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q5.c0 AS A| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster7 {
        label = "Box7:Select"
        boxhead7 [ shape = record, label="{ 0: Q4.c0 AS A|1: Q4.c1 AS B| (Q2.c0) \> (10) }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster8 {
        label = "Box8:BaseTable A"
        boxhead8 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS A|1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead9 [ lhead = cluster9 ]
    Q8 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q9 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q5 -> boxhead7 [ lhead = cluster7 ]
    Q4 -> boxhead8 [ lhead = cluster8 ]
}

----
----
