ddl
create table a(a, b); create table b(b, c);
----

query
select * from a where a in (select b from b where c = a.b);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from a where a in (select b from b where c = a.b);
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as B" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q1 [ label="(Q1.c1) = (Q0.c1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable B"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as B| 1: c1 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
}

----
----

query apply=Decorrelation
select * from a where a in (select b from b where c = a.b);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from a where a in (select b from b where c = a.b);
 + Decorrelation"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c1) = (Q2.c1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as B| 1: Q4.c0 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as B" ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q4 [ label="(Q1.c1) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:Select"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Enforce (DISTINCT TUPLES)| 0: Q3.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable B"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as B| 1: c1 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q4 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q3 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}

----
----

query apply=(Decorrelation,Merge)
select * from a where a in (select b from b where c = a.b);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from a where a in (select b from b where c = a.b);
 + Decorrelation + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c1) = (Q2.c1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as B| 1: Q4.c0 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as B" ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q4 [ label="(Q1.c1) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:Select"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Enforce (DISTINCT TUPLES)| 0: Q3.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable B"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as B| 1: c1 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q4 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q3 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}

----
----

query apply=(Decorrelation)
select * from a where exists (select b from b where c = a.b);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select * from a where exists (select b from b where c = a.b);
 + Decorrelation"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q2 -> Q2 [ label="(1) = (Q2.c0)" ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c1) = (Q2.c1)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: 1| 1: Q4.c0 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as B" ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q4 [ label="(Q1.c1) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:Select"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Enforce (DISTINCT TUPLES)| 0: Q3.c1 as B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as A| 1: c1 as B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable B"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as B| 1: c1 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q4 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q3 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}

----
----
