ddl
create table a(a, b); create table b(c, d);
----

query
select i from a h(i, j) left join b on i = c;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select i from a h(i, j) left join b on i = c;
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c0 AS I }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:OuterJoin"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 AS I| 1: Q1.c1 AS J| 2: Q2.c0 AS C| 3: Q2.c1 AS D }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(P)" ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q2 [ label="(Q1.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:BaseTable B"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 AS C| 1: c1 AS D }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 AS I| 1: Q0.c1 AS J }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 AS A| 1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q3 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q2 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
}

----
----


query apply=Merge
select i from a h(i, j) left join b on i = c;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select i from a h(i, j) left join b on i = c;
 + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c0 AS I }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:OuterJoin"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 AS I| 1: Q0.c1 AS J| 2: Q2.c0 AS C| 3: Q2.c1 AS D }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(P)" ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:BaseTable B"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 AS C| 1: c1 AS D }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 AS A| 1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q3 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q2 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
}

----
----

query apply=Merge
select i from a left join b h(i, j) on a = i;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select i from a left join b h(i, j) on a = i;
 + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c2 AS I }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:OuterJoin"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q0.c0 AS A| 1: Q0.c1 AS B| 2: Q1.c0 AS I| 3: Q1.c1 AS J }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(P)" ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q1 [ label="(Q0.c0) = (Q1.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable B"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 AS C| 1: c1 AS D }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:BaseTable A"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 AS A| 1: c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q3 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q0 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
}

----
----
