ddl
create table a(a, b); create unique index aa on a(a); create table b(c, d);
----

steps apply=(SemiJoinRemoval,Merge,RedundantJoin)
select a from a where a in (select a from a where a = 10);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select a from a where a = 10);
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|ONE TUPLE AT MOST|0: Q1.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select a from a where a = 10);
 + SemiJoinRemoval"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|ONE TUPLE AT MOST|0: Q1.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select a from a where a = 10);
 + SemiJoinRemoval + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q1 [ label="(Q0.c0) = (Q1.c0)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select a from a where a = 10);
 + SemiJoinRemoval + Merge + RedundantJoin"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|ONE TUPLE AT MOST|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) = (Q0.c0)" ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}

----
----

steps apply=(SemiJoinRemoval,Merge,RedundantJoin)
select a from a where a in (select b from a where a = 10);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select b from a where a = 10);
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ ONE TUPLE AT MOST|0: Q1.c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select b from a where a = 10);
 + SemiJoinRemoval"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q2 [ label="Q2(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ ONE TUPLE AT MOST|0: Q1.c1 AS B }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select b from a where a = 10);
 + SemiJoinRemoval + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ 0: Q0.c0 AS A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q1 [ label="(Q0.c0) = (Q1.c1)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select b from a where a = 10);
 + SemiJoinRemoval + Merge + RedundantJoin"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ 0: Q0.c0 AS A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q1 [ label="(Q0.c0) = (Q1.c1)" ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}

----
----

steps apply=(SemiJoinRemoval)
select a from a where a in (select c from b where c = 10);
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select c from b where c = 10);
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: Q1.c0 AS C }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable B"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS C|1: c1 AS D }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a from a where a in (select c from b where c = 10);
 + SemiJoinRemoval"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: Q0.c0 AS A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F)" ]
            Q2 [ label="Q2(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q2 [ label="(Q0.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ 0: Q1.c0 AS C }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q1 [ label="(Q1.c0) = (10)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:BaseTable B"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ 0: c0 AS C|1: c1 AS D }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ DISTINCT TUPLES|0: c0 AS A|1: c1 AS B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
}

----
----
