ddl
create table a(a, b); create unique index aa on a(a); create table b(c, d);
----

steps apply=(ColumnRemoval,RedundantOuterJoin,Merge,SemiJoinRemoval,Merge,RedundantJoin,GroupByRemoval,Merge)
select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
----
----
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Grouping"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q4 [ label="Q4(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q4 [ label="(Q0.c0) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c0 as A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:OuterJoin"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A| 1: Q1.c1 as B| 2: Q2.c0 as C| 3: Q2.c1 as D }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(P) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(F) as B" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q2 [ label="(Q1.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:BaseTable B"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as C| 1: c1 as D }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q4 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q3 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Grouping"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q4 [ label="Q4(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q4 [ label="(Q0.c0) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c0 as A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:OuterJoin"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(P) as A" ]
            Q2 [ label="Q2(F) as B" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q1 -> Q2 [ label="(Q1.c0) = (Q2.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster4 {
        label = "Box4:BaseTable B"
        boxhead4 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: c0 as C }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q4 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q3 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q2 -> boxhead4 [ lhead = cluster4 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval + RedundantOuterJoin"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Grouping"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q4 [ label="Q4(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q4 [ label="(Q0.c0) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q3.c0 as A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q3 [ label="Q3(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster3 {
        label = "Box3:Select"
        boxhead3 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve| 0: Q1.c0 as A }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as A" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q4 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q3 -> boxhead3 [ lhead = cluster3 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval + RedundantOuterJoin + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Grouping"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q4 [ label="Q4(E)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q4 [ label="(Q0.c0) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q1.c0 as A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as A" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q4 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval + RedundantOuterJoin + Merge + SemiJoinRemoval"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Grouping"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q4 [ label="Q4(F)" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q4 [ label="(Q0.c0) = (Q4.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster2 {
        label = "Box2:Select"
        boxhead2 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q1.c0 as A| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q1 [ label="Q1(F) as A" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q4 -> boxhead2 [ lhead = cluster2 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval + RedundantOuterJoin + Merge + SemiJoinRemoval + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Grouping"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            Q1 [ label="Q1(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q1 [ label="(Q0.c0) = (Q1.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
    Q1 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval + RedundantOuterJoin + Merge + SemiJoinRemoval + Merge + RedundantJoin"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Grouping"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| GROUP Q5.c0 Ascending| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) = (Q0.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval + RedundantOuterJoin + Merge + SemiJoinRemoval + Merge + RedundantJoin + GroupByRemoval"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q6.c0 as A| 1: Q6.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q6 [ label="Q6(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster5 {
        label = "Box5:Select"
        boxhead5 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q5.c0 as A| 1: Q5.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q5 [ label="Q5(F)" ]
        }
    }
    subgraph cluster0 {
        label = "Box0:Select"
        boxhead0 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) = (Q0.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q6 -> boxhead5 [ lhead = cluster5 ]
    Q5 -> boxhead0 [ lhead = cluster0 ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}
digraph G {
    compound = true
    labeljust = l
    label="select a, b from a where a in (select a from a left join b on a = c) group by a;
 + ColumnRemoval + RedundantOuterJoin + Merge + SemiJoinRemoval + Merge + RedundantJoin + GroupByRemoval + Merge"
    node [ shape = box ]
    subgraph cluster6 {
        label = "Box6:Select"
        boxhead6 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: Q0.c0 as A| 1: Q0.c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
            node [ shape = circle ]
            Q0 [ label="Q0(F) as A" ]
            edge [ arrowhead = none, style = solid ]
            Q0 -> Q0 [ label="(Q0.c0) = (Q0.c0)" ]
        }
    }
    subgraph cluster1 {
        label = "Box1:BaseTable A"
        boxhead1 [ shape = record, label="{ Distinct: Preserve (DISTINCT TUPLES)| 0: c0 as A| 1: c1 as B| UNIQUE KEY [0] }" ]
        {
            rank = same
        }
    }
    edge [ arrowhead = none, style = dashed ]
    Q0 -> boxhead1 [ lhead = cluster1 ]
}

----
----
